\section{Docker}

Docker
té l'avantatge de
què afegint una imatge
que es podrà eliminar
com si fos un document,
doni el potencial d'executar
un \textit{software} que
d'altra forma hagués reclamat
una instal·lació
amb totes les seves dependències.
\\

Bàsicament,
aquesta tecnologia
virtualitza tot un sistema
de \textit{network},
processos i fitxers
sense arribar a virtualitzar-ho
tot.

Això dona l'avantatge d'execucions
ràpides i crear i eliminar
imatges sigui fàcil de fer.

\subsection{Permisos}

En virtualitzar tot el
sistema de fitxers,
pots utilitzar \textit{drivers}
diferents del \textit{host}
per gestionar els documents.
\\

Fins i tot si no és el cas,
hi ha el problema dels
permisos.

En concret,
per \acrshort{gnu}/Linux,
hi ha dos conceptes relacionat
amb els permisos:
\acrfull{uid} i \acrfull{gid}.

Aquests dos valors estan
representats per números.
Si aquest no coincideix
entre el \textit{container}
i el \textit{host},
el fet de compartir documents
serà tediós o impossible.
\\

Per tal motiu
recomanem no compartir documents
sempre que sigui possible
i treballar completament
dins del \textit{container}.

\subsection{\textit{Network}}

La \textit{network} dins de
Docker permet simular
entorns complets.

Fent que \textit{containers}
no es puguin veure entre ells,
altres que no siguin accessibles
per al \textit{host} i finalment
redefinir els ports
a uns altres dins del \textit{host}.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[max width=\textwidth]
    {100-teoria/resources/1-dockekr-network.png}
    \caption{Exemple de subxarxes amb Docker}
    \label{fig:dockerSubXarxes}
\end{figure}

Per exemple,
la figura \ref{fig:dockerSubXarxes},
té dues subxarxes:
la subxarxa Moodle i la Cloud.

Tenim que gairebé tots els
\textit{containers} estan
connectats només a una subxarxa,
cosa que estan incomunicats amb
els altres a excepció de
Logstash que pot comunicar-se
amb tots els \textit{containers}.

I per acabar només tres
\textit{containers} són
accessibles de del \textit{host},
però a més a més,
només accessibles per un port.

\subsection{Processos}

Altra vegada caiem per les
normes dictades per
\acrshort{gnu}/Linux.
\\

El procés u,
és a dir,
el procés amb el \acrshort{pid} u
té una gran importància
respecte a tots els altres
processos.

Un ``subprocés''
és
un procés creat pel
\acrshort{pid} u
directament o indirectament,
és a dir,
tots els processos que
no tenen el \acrshort{pid} u.

Llavors qualsevol \textit{event}
de sistema
(amb línia de comandes: \texttt{kill -HUP <pid>})
qui rep l'\textit{event} és
el \acrshort{pid} u.

Si aquest no sap que fer
amb aquests \textit{events},
no passarà el resultat esperat.
Ningú l'hi farà cas.

També és el responsable
de que fer amb el processos
que han acabat.
\\

Un \textit{container} és
executat amb el
\acrshort{pid} u pel
paràmetre \texttt{entrypoint}.

Això significa que si
aquest no sap que fer,
no hi haurà cap procés
per netejar els processos
morts,
i si no sap interpretar els
\textit{events},
tampoc tindrem els
resultats desitjats.

\subsection{\textit{Logs}}

Tot el que surti per la sortida
estàndard d'un \textit{container},
serà emmagatzemat per Docker.

Si no controlem el creixement
d'aquestes dades,
poden arribar a col·lapsar
tota la màquina per
carència d'espai en disc.
